<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Aidan Blog | Journal</title>
    <description>aidan panggil saja idan merupakan blog pribadi wildan fauzy kumpulan tulisan coretan.</description>
    <link>https://aidanblog.com/</link>
    <atom:link href="https://aidanblog.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Wed, 03 Feb 2021 09:18:39 +0000</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Feb 2021 09:18:39 +0000</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.9.0</generator>
    
      <item>
        <title>Siluman Kucing Putih</title>
        <description>&lt;p&gt;Setiap malam selalu terdengar suara grasak-grusuk di atas atap rumah, dan suara rintihan seperti suara tangisan dari anak kecil yang kelaparan menunggu ibunya pulang dari negara tetangga menjadi tkw. sudah hampir beberapa hari suara itu sering muncul.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Maka tidak usah ditanyakan mengapa selalu bangun di siang hari, sebab semalaman selalu parno dengan suara yang mengggangu di atas atap rumah, dimana kadang hilang dan kadang terdengar dengan suara keras.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Bangun ketika matahari hendak hilang dari pandangan mata, baru bangun langsung mencari makan karena di alam mimpi sudah makan banyak namun tetap saja ketika bangun tetap terasa lapar.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Menuju warung makan yang...</description>
        <pubDate>Thu, 28 Jan 2021 11:30:00 +0000</pubDate>
        <link>https://aidanblog.com/siluman-kucing-putih/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://aidanblog.com/siluman-kucing-putih/</guid>
        
        <category>kucing</category>
        
        <category>blog</category>
      </item>
    
      <item>
        <title>Malam Minggu Atau Sabtu Malam</title>
        <description>&lt;p&gt;Berjumpa lagi dengan malam minggu atau sabtu malam yang dipenuhi oleh kabut dan hujan yang manja alias gerimis awet seperti pemanis buatan.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Daripada berdiam diri sendirian di rumah yang dipenuhi oleh nyamuk dan semut hitam dan merah, lebih baik keluar mencari yang hangat-hangat, namun setelah keluar ingin minum es.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Niat itu hilang ketika es batu sudah habis, tidak ada salahnya memesan kopi hitam penuh ampas cap kapal api dan rokok surya ketengan, sebab uang menipis seperti karang yang diterjang ombak.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Semoga saja tidak terjadi yang namanya hujan deras, karena hujan deras satu paket dengan sinyal hilang dan mati lampu, hujan...</description>
        <pubDate>Sat, 23 Jan 2021 13:15:00 +0000</pubDate>
        <link>https://aidanblog.com/malam-minggu-atau-sabtu-malam/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://aidanblog.com/malam-minggu-atau-sabtu-malam/</guid>
        
        <category>malam minggu </category>
        
        <category>coretan</category>
      </item>
    
      <item>
        <title>Obrolan yang Membosankan</title>
        <description>&lt;p&gt;Hari ini tiba-tiba mendapatkan banyak pesan masuk, ajakan untuk berkumpul bersama teman sma, setelah selesai menghadiru acara kumpul di rumah sepertu biasa, pembahasan selalu seputar dunia kerja dan masalah saham, sepertinya selalu itu-itu saja.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Bukan apa-apa kuping dan kepala terasa pusing jika berkumpul dengan teman yang sudah lama tidak bertemu malah membahas dunia persahaman, bukan tidak tertarik tapi melihat kondisi saya sekarang yang masih menjadi manusia serabutan wkwkwk.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Jika mengobrol dunia seperti itu otak saya tidak masuk dan hanya mendengarkan samar-samar karena pusing mendengarnya, apalagi ngobrol dunia kerja rasanya buta kepala ini, selalu ingin membelokan obrolan.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Tidak ada salahnya mengobrol...</description>
        <pubDate>Fri, 25 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://aidanblog.com/obrolan-yang-membosankan/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://aidanblog.com/obrolan-yang-membosankan/</guid>
        
        <category>bandung</category>
        
        <category>coretan</category>
      </item>
    
      <item>
        <title>Kembali Ke Rumah</title>
        <description>&lt;p&gt;Akhirnya kembali ke rumah, setelah luntang lantung di negeri orang, bukan negara namun hanya sebuah daerah, bukan tanpa alasan kembali ke rumah.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Pada intinya rumah adalah tempat kembali, dimana semua kegiatan yang sudah berlalu akan berlabuh pada suatu tempat yang disebut rumah.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Berbahagialah yang masih mempunyai seorang yang dicintai setia menunggu kehadiran kalian di rumah, dengan makanan yang sudah dihidangkan, atau ketika datang terlambat, maka masakan akan dipanaskan.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Waktu memang terus berjalan, namun rumah tetap sama dari waktu ke waktu beberapa pakaian kotor dan sisa makanan yang dihidangkan di meja, serta bau kamar mandi yang sudah lama tidak dipakai manusia.&lt;/p&gt;...</description>
        <pubDate>Wed, 23 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://aidanblog.com/kembali-ke-rumah/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://aidanblog.com/kembali-ke-rumah/</guid>
        
        <category>bandung</category>
        
        <category>coretan</category>
      </item>
    
      <item>
        <title>Akhirnya Mandi</title>
        <description>&lt;p&gt;Sudah hampir dua minggu di bandung, karena cuaca dingin membuat malas sekali buat mandi, ditambah jarang beraktifitas di luar ruangan, hujan hampir turun setiap harinya, dan badan jarang berkeringat.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Apalagi pas awal datang setiap mandi selalu merinding kedinginan kadang lama di kamar mandi hanya untuk memberanikan diri untuk menyentuh air di bak mandi, namun waktu terus berjalan.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Akhirnya memberanikan diri untuk mandi, namun rasa dingin itu berangsur hilang, rasanya seperti biasa saja, tidak ada kata merinding mungkin sudah beberapa hari tidak mandi semenjak kehujanan di motor.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Langsung mencoba mandi di sore hari ternyata rasa merinding sudah tidak menghantui, bercobaan besok...</description>
        <pubDate>Mon, 21 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://aidanblog.com/akhirnya-mandi/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://aidanblog.com/akhirnya-mandi/</guid>
        
        <category>bandung</category>
        
        <category>coretan</category>
      </item>
    
      <item>
        <title>Selamat Pagi</title>
        <description>&lt;p&gt;Bangun pagi dan selamat tidur, bukan tanpa alasan bisa bangun di pagi hari, udara yang sangat dingin, ditambah keinginan untuk kencing namun terlalu malas untuk ke kamar mandi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;alhasil, menahan kencing itu tidak baik, selain terbangun, ketika ingin tidur namun terkena air bikin tidak bisa tidur akhirnya berjumpa dengan yang namanya pagi hari.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;selamat pagi, selamat beraktivitas.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 08 Dec 2020 23:10:00 +0000</pubDate>
        <link>https://aidanblog.com/selamat-pagi/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://aidanblog.com/selamat-pagi/</guid>
        
        <category>pagi</category>
        
        <category>blog</category>
      </item>
    
      <item>
        <title>Kembali Ke Bandung </title>
        <description>&lt;p&gt;Sudah ada niat seminggu yang lalu akan kembali ke kota kembang, namun niat itu tidak kunjung terwujud banyak faktor yang memengaruhi seperti jam tidur yang tidak teratur.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Selalu diniatkan ketika tidak bisa tidur, paginya siap-siap akan berangkat namun, hal semua itu sirna ketika pindah dari ruang tengah ke kamar, dan mematikan semua lampu.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Yah betul jam sudah menunjukkan pukul tujuh pagi mematikan lampu, niatnya mau siap-siap malah bersiap untuk tidur.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Dan niat pun hilang, ketika hari esok tiba kejadian itupun terulang kembali sampai tidak terasa sudah satu minggu hanya niat tanpa tindakan.&lt;/p&gt; &lt;blockquote&gt; &lt;p&gt;yaudah lah besok lagi berangkat ya&lt;/p&gt; &lt;/blockquote&gt;...</description>
        <pubDate>Sat, 05 Dec 2020 16:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://aidanblog.com/kembali-ke-bandung/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://aidanblog.com/kembali-ke-bandung/</guid>
        
        <category>bandung </category>
        
        <category>coretan</category>
      </item>
    
      <item>
        <title>Sepertiga Malam</title>
        <description>&lt;p&gt;Waktu memang kejam, tidak bisa santai semenit saj untuk sekedar meminum teh hangat atau makan cemilan yang sudah mulai basi, tapi nyatanya waktu terus berputar dimana pun kalian berada.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Tidak terasa sudah berada dipenghujung tahun, desember adalah bulan dimana keresahan semakin menumpuk di dalam pikiran, seakan dikejar oleh waktu dan saya berlari ditempat.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Apa yang dinantikan di bulan penghujung tahun ini, segala omong kosong harapan di tahun baru akan terasa lebih omong kosong ketika mendekati akhir di bulan desember, dan pada awal pergantian tahun memulai harapan omong kosong lagi.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Terus terulang, ohh iya setidaknya masih punya harapan, toh harapan tak...</description>
        <pubDate>Mon, 30 Nov 2020 20:24:00 +0000</pubDate>
        <link>https://aidanblog.com/sepertiga-malam/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://aidanblog.com/sepertiga-malam/</guid>
        
        <category>desember </category>
        
        <category>coretan</category>
      </item>
    
      <item>
        <title>Cara Menampilkan Tanggal dan Waktu</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;bagaimana-menampilkan-tanggal-dan-waktu&quot;&gt;Bagaimana Menampilkan Tanggal dan Waktu&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;Untuk menampilkan tanggal, ketik perintah:&lt;/p&gt; &lt;div class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;date &lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Secara default hasilnya akan seperti ini:&lt;/p&gt; &lt;div class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;Sen Nov 30 00:58:06 WIB 2020 &lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;Tampilkan tanggal menggunakan salah satu atau semua elemen berikut:&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;% a&lt;/strong&gt;: singkatan nama hari (mis. Sen, Sel, Rab)&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;% A&lt;/strong&gt; : nama hari penuh (mis. Senin, Selasa, Rabu)&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;% b&lt;/strong&gt; atau &lt;strong&gt;% h&lt;/strong&gt; : singkatan nama bulan (mis. jan, feb, mar)&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;% B&lt;/strong&gt; : nama bulan penuh (Januari, Februari, Maret)&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;% c&lt;/strong&gt; : tanggal dan waktu lokal (tanggal dan waktu penuh)&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;% C&lt;/strong&gt; : abad...</description>
        <pubDate>Sun, 29 Nov 2020 18:51:13 +0000</pubDate>
        <link>https://aidanblog.com/cara-menampilkan-tanggal-waktu/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://aidanblog.com/cara-menampilkan-tanggal-waktu/</guid>
        
        <category>blog</category>
        
        <category>jekyll</category>
      </item>
    
      <item>
        <title>Mencoba Deploy Jekyll Di Surge.sh</title>
        <description>&lt;p&gt;Jika mendoploy website static biasanya menggunakan github repo lalu dideploy di berbagai layanan cdn seperti vercel atau netlify, jika menggunakan github page memang ada beberapa fitur yang dibatasi misalnya tidak bisa memasang plugin dalam directory _plugin akan ada peringatan keamanan.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Menjelajah di internet menemukan hal baru misalnya, bertemu salah satu layanan cdn untuk mendoploy static web yaitu surge.sh ternyata memang unik, di halaman website tidak ada user interface untuk login atau mendaftar ternyata semuanya dilakukan dengan command line di terminal.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Wah hal baru bagi saya, pasti bakal rumit nih kalo hubungannya sama command line terminal, dan memasukan baris perintah, ternyata...</description>
        <pubDate>Sun, 29 Nov 2020 16:15:50 +0000</pubDate>
        <link>https://aidanblog.com/mencoba-deploy-jekyll-di-surge.sh/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://aidanblog.com/mencoba-deploy-jekyll-di-surge.sh/</guid>
        
        <category>surge.sh</category>
        
        <category>jekyll</category>
      </item>
    
      <item>
        <title>Mencoba Tema Jekflix </title>
        <description>&lt;p&gt;Kerjaan hanya scroll timeline twitter tanpa ada perbincangan hanya silent rider, hubungan juga semakin rumit, menuju jalan kehampaan.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Lalu membuka email, sangat jarang sekali mengecek email, memang alamat surel gmail sudah tercemari.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Makanya membuat email khusus pribadi dan email publik menggunakan gmail, untuk melakukan aktifitas atau transaksi di internet.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Alhasil isi pesan email hanya penawaran promo dan iklan, malas rasanya menghapus satu-satu.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Akhirnya mengecek pesan masuk satu per satu, melihat folder spam, lalu ada email dari github tentang daily digist explore.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Langsung mengklik menuju tan explore ada beberapa repositori yang mungkin kalian suka dan juga berdasarkan minat atau topik yang...</description>
        <pubDate>Sat, 28 Nov 2020 07:36:00 +0000</pubDate>
        <link>https://aidanblog.com/mencoba-tema-jekflix/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://aidanblog.com/mencoba-tema-jekflix/</guid>
        
        <category>jekflix</category>
        
        <category>jekyll</category>
      </item>
    
      <item>
        <title>Tentang Menulis</title>
        <description>&lt;p&gt;Entah mengapa masih saja menulis, padahal tidak banyak hal yang harus diceritain sebab semuanya terasa fleet saja, sebagaimana fitur baru twitter yang menyerupai stories di instagram atau layanan lainnya.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Tapi bagaimana pun tetap menulis, karena saya lebih banyak diam dan jarang berbicara entah mengapa kalau bicara terlalu banyak malah capek sendiri yang ada, setiap orang berbeda walau sama perlu dicurigai, jangan-jangan dia adalah kloningan diri kamu oleh alien.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Permasalahannya adalah kurangnya nutrisi otak, alias jarang sekali membaca buku, di rumah tidak banyak buku, ada buku di rak tapi buku tentang kebidanan bekas peninggalan kakak, yah kali baca buku tentang bidan,...</description>
        <pubDate>Fri, 27 Nov 2020 20:58:45 +0000</pubDate>
        <link>https://aidanblog.com/tentang-menulis/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://aidanblog.com/tentang-menulis/</guid>
        
        <category>menulis</category>
        
        <category>coretan</category>
      </item>
    
      <item>
        <title>Pedoman Hidup Sehat Sesat</title>
        <description>&lt;p&gt;Mengubah kebiasaan sangat susah, butuh puluhan hari untuk berubah menjadi power ranger pelangi, otak sudah susah untuk diprintah, seakan ada sisi lain yang mengontrol ini semua, entahlah hanya omong kosong belaka.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Makan tidak kali sehari, dan mandi pagi sore, serta tidak lupa menggosok gigi, cuci tangan pakai sabun, bila perlu membersihkan halaman rumah tetangga.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Bangun jam lima tapi bukan lima pagi melainkan sore, tidak mandi dan makan sekali sehari itupun bukan makan nasi tapi makanan yang banyak mengandung micin, minum air mineral jarang-jarang.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sungguh pedoman hidup sehat yang sesat, seperti lirik lagu.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;em&gt;Fitter, happier&lt;br /&gt; More productive&lt;br /&gt; Comfortable&lt;br /&gt;...</description>
        <pubDate>Thu, 26 Nov 2020 14:11:00 +0000</pubDate>
        <link>https://aidanblog.com/pedoman-hidup-sehat-sesat/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://aidanblog.com/pedoman-hidup-sehat-sesat/</guid>
        
        <category>[&quot;coretan&quot;]</category>
      </item>
    
      <item>
        <title>Cara Memasang Instant Click Di Jekyll</title>
        <description>&lt;p&gt;Pengalaman menggunakan ssg seperti jekyll dan hugo membuat banyak pelajaran yang saya dapat, sebelumnya di wordpress sangat malas sekali buat yang namanya mengedit kode, semuanya dimanjakan dengan namanya plugin, yah apa yang kalian butuhkan ada plugin-nya.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Dari yang simple sampai yang rumit semua tersedia, gratis sampai berbayar pun tersedia banyak, setelah menggunakan blog static untuk blog pribadi akhirnya mulai menjelajahi beberap baris kode yang sudah lama tidak menemuinya.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sebelumnya telah memasang instant click pada blog wordpress hanya dengan mencentang yes di plugin litespeed, mencoba untuk menerapkan di jekyll butuh beberapa sentuhan.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Pertama melihat sumber kode di blog wordpress darimana sumber...</description>
        <pubDate>Wed, 25 Nov 2020 16:14:00 +0000</pubDate>
        <link>https://aidanblog.com/cara-memasang-instant-click-di-jekyll/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://aidanblog.com/cara-memasang-instant-click-di-jekyll/</guid>
        
        <category>jekyll</category>
      </item>
    
      <item>
        <title>Makan Indomie Ketika Hujan</title>
        <description>&lt;p&gt;Hari ini niatnya mau ke bandung, tapi apa boleh buat baru bisa tidur jam delapan pagi, kalau dipaksakan bisa ketiduran pas bangun-bangun sampai merauke.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Jadi tidur dulu sampai siang, ketika siang tiba mata sudah terbangun dan melihat sekitar keadaan mendung, tidak ada matahari muncul.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Dalam pikiran bawah sadar mungkin masih pagi jadi tidur kembali, menarik selimut, sungguh sejuk udara hari ini, seperti biasa hidup dalam mimpi, banyak kejadian di dalam mimpi yang seru.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sampai terdengar suara adzan dikira sudah dzuhur ternyata sudah masuk ashar, hujan turun dengan deras, kapalang sudah janji akhirnya dibatalkan karena sangat tidak memungkinkan hujan ditambah rasa...</description>
        <pubDate>Tue, 24 Nov 2020 10:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://aidanblog.com/makan-indomie-ketika-hujan/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://aidanblog.com/makan-indomie-ketika-hujan/</guid>
        
        <category>coretan</category>
      </item>
    
      <item>
        <title>Menggunakan Cdn Image Jetpack di Jekyll</title>
        <description>&lt;p&gt;Satu hal yang menjadi kendala ketika ngeblog menggunankan ssg jekyll adalah hosting gambar, iya karena jika menyimpan gambar pada repo github dengan pengaturan default maka gambar akan memuat dengan ukuran aslinya.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Hasilnya loading lama gara-gara ngeload gambar yang ukuranya tidak terkompress, memang banyak layanan seperti netlify dengan large medianya, atau cloudfront, gampangnya yang sudah integrasi dengan forestry adalah cloudinary.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Namun cukup mumet kalau harus mengotak-atik beberapa baris kode di tema jekyll, setelah berpikir lumayan singkat, terpikirnya menggunakan layanan cdn gambar dari jetpack yaitu photon.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Cukup unik memang cdn gambar dari jetpack, tanpa menggunakan plugin pun kita bisa mengunakan proxy gambar,...</description>
        <pubDate>Mon, 23 Nov 2020 16:11:00 +0000</pubDate>
        <link>https://aidanblog.com/mohon-maaf-jetpack/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://aidanblog.com/mohon-maaf-jetpack/</guid>
        
        <category>cdn</category>
      </item>
    
      <item>
        <title>Ngopi Brek! </title>
        <description>&lt;p&gt;Hampir setengah tahun kalo dihitung berada di rumah, ayam di rumah satu per satu hilang entah kemana, kalau pun mati pasti ada batang mayatnya namun ini tidak tersisa bau bangkai pun.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Dugaan kuat diambil oleh tetangga, tapi tidak mau langsung menuduh, toh tidak ada bukti yang kuat, tapi ada sebenarnya bukti kuat yaitu ayam hilang satu per satu, jika setiap sore menaburkan sisa nasi atau beras yang sudah jelek kini tidak lagi.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Terpikirkan untuk kembali ke bandung, entah itu mau menyelesaikan tugas akhir yang tak kunjung usai bagaikan sinetron yang tayang sehabis isya, atau sekedar membayar spp agar masih dianggep...</description>
        <pubDate>Mon, 23 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://aidanblog.com/ngopi-brek/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://aidanblog.com/ngopi-brek/</guid>
        
        <category>coretan</category>
      </item>
    
      <item>
        <title>Jalan-Jalan Ke Talaga</title>
        <description>&lt;p&gt;Pagi ini hujan dari semalam, membuat tidur menjadi lumayan nyenyak, dan membuat bangun pagi, rasanya keajaiban dalam hidup bisa bangun di pagi hari yang penuh dengan kabut, walaupun bangun jam delapan tapi menurut saya itu masih pagi.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sebab matahari tidak menampakan diri seperti biasanya, sehabis sarapan soto yang dingin, langsung memesan kopi nescafe calengan kepada kakak yang hendak pergi, ngopi sambil udud pagi ini sungguh nikmat.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Tiba-tiba datang gejala alam perut jadi mules, ketika sedang boker ada yang memanggil dari luar, awalnya parno karena di rumah cuma ada saya seorang, kakak dan lain-lain sudah pergi keluar, ada miscall masuk ternyata...</description>
        <pubDate>Sat, 21 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://aidanblog.com/jalan-jalan-ke-talaga/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://aidanblog.com/jalan-jalan-ke-talaga/</guid>
        
        <category>travelling</category>
      </item>
    
      <item>
        <title>Mendung Tapi Rasanya Panas</title>
        <description>&lt;p&gt;Baru sadar bahwa seharian belum makan, disuruh ke tempat sodara untuk makan tapi terlalu malas, karena siang ini udara panasnya minta ampun, seperti bau kerak neraka.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Jam terus berputar, matahari pun mulai redup tapi apa mau dikata, udara masih saja panas, akhirnya mandi lagi setelah tadi siang mandi besar dan kecil, durasi mandi pun lama hampir setengah jam karena di wc udaranya sedikit sejuk dan lembab.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Selesai mandi, keadaan berubah menjadi merah jambu kata anak senja penikmat oli samping, langsung menuju warung untuk membeli mie empal gentong, walau ada stock mie, sekali kali karena malas memasak mie walaupun instan.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Rasanya...</description>
        <pubDate>Fri, 20 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://aidanblog.com/mendung-tapi-rasanya-panas/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://aidanblog.com/mendung-tapi-rasanya-panas/</guid>
        
        <category>coretan</category>
      </item>
    
      <item>
        <title>Bangun Dari Mimpi</title>
        <description>&lt;p&gt;Sepertinya biasa tidur sehabis adzan subuh berkumandang, menggunakan sweater berbahan kain katun dan bergambar santa cruz sedang menghisap cerutu dari kuba.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Langsung menyalakan kipas angin cosmos dari planet jupiter, selalu mengantisipasi jika bangun di siang hari cuaca akan berubah derastis, dan bisa saja ketika bangun tidur akan terjadi peristiwa mandi keringat.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Itu gunanya menyalakan kipas, dan udara subuh memang tidak begitu dingin seperti di bandung, baru bisa tidur seperti manusia pada umumnya, dan menyambut mimpi.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Tapi mimpi kali ini sungguh tidak begitu enak untuk dinikmati, seketika ingin bangun dari tidur, sebab mimpi yang sungguh absurd, akhirnya memaksakan diri untuk bangun...</description>
        <pubDate>Fri, 20 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://aidanblog.com/bangun-dari-mimpi/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://aidanblog.com/bangun-dari-mimpi/</guid>
        
        <category>coretan</category>
      </item>
    
      <item>
        <title>Menjelang Sore</title>
        <description>&lt;p&gt;Rumah tidak terurus seperti layaknya rumah, sampah ada di setiap sudut, udara yang tidak terlalu mendukung, membuka jendela mungkin akan sedikit mendapatkan udara segar.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Kondisi seperti ini, tiba-tiba dikabarkan kakak akan berkunjung ke rumah sebab ada urusan di daerah dekat sini, seketika bangun dari rebahan melihat sekeliling rumah yang berantakan, waduh.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Lalu setelah bangun dari rebahan kembali lagi goleran diatas kasur yang tipis, memandang sekitar yang estetik tidak beraturan, sungguh pemandangan yang sangat abstrak dan berseni.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Rupanya akan datang besok sore, yasudah besok pagi saja, namun walau belum tidur hingga larut malam, berharap bisa bangun pagi atau tidak tidir sama...</description>
        <pubDate>Thu, 19 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://aidanblog.com/menjelang/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://aidanblog.com/menjelang/</guid>
        
        <category>coretan</category>
      </item>
    
      <item>
        <title>Menjalani Hari Dalam Mimpi</title>
        <description>&lt;p&gt;Sepertinya sudah dibalik hidup di dunia ini, malam jadi siang dan siang jadi malam, entah mengapa bermimpi dalam tidur tidak ingin bangun dari kenyataan.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sampai menyadari bahwa masih hidup di dunia, ketika melihat jam sudah pukul setengah empat sore, kehidupan di siang hari dilakukan pada malam hari.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Anehnya tidak ada lagi rasa sakit kepala yang menimpa setiap tidur kelebihan waktu, mungkin juga sudah kebiasaan jadi tubuh mampu memproses tanpa ada kendala yang muncul, seperti sakit kepala.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Tapi anehnya mimpi di waktu siang seperti kenyataan, apa yang dilakukan di dalam mimpi sama seperti yang sudah pernah dilakukan.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Dan anehnya hal tersebut...</description>
        <pubDate>Wed, 18 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://aidanblog.com/menjalani-hari-dalam-mimpi/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://aidanblog.com/menjalani-hari-dalam-mimpi/</guid>
        
        <category>coretan</category>
      </item>
    
      <item>
        <title>Selasa</title>
        <description>&lt;p&gt;Tepatnya hari ini adalah selasa, memang belum pas rasanya jika tidak memposting dengan judul nama-nama hari, cuma selasa yang belum, ada apa dengan hari selasa, tidak ada yang tahu pasti.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Lebih tepat tidak tidur sampai pagi buta menuju siang hanya untuk mengingat bahwa ini hari selasa, dengan postingan ini menjadi penutup dengan runtutan nama hati, sengaja tidak posting beberapa hari untuk bertemu hari ini.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Biasanya penutup dalam kalender mingguan adalah hari sabtu lalu dibuka dengan hari senin, apa yang terjadi di hari selasa?&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Saya sendiri lahir pada hari selasa, katanya selasa itu api tapi nyatanya saya menyalakan rokok saja masih...</description>
        <pubDate>Tue, 17 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://aidanblog.com/selasa/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://aidanblog.com/selasa/</guid>
        
        <category>featured</category>
        
        <category>coretan</category>
      </item>
    
      <item>
        <title>Makan Nasi yang Sebenarnya</title>
        <description>&lt;p&gt;Sudah beberapa hari tidak makan nasi, jika sudah terlalu malam dan mulai terasa lapar, barulah indomie merasuki ulu hati untuk menyantapnya, namun semua menjadi tidak sehat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Memang rasa micin itu sangat lezat melebihi makanan restoran yang hambar namin sangat mahal, itu hanya asumsi seorang yang belum pernah makan yang model begituan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seketika sore hari pun tiba, baru teringat undangan dari seorang teman, tidak lama sudah jam tiga lebih akhirnya berangkat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Setelah selesai acara mendapatkan bingkisan dua kotak putih, satu makanan ringan dan makanan berat, akhirnya makan nasi yang sebenarnya bukan olahan seperti lontong dan sebagainya.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 14 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://aidanblog.com/makan-nasi-yang-sebenarnya/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://aidanblog.com/makan-nasi-yang-sebenarnya/</guid>
        
        <category>coretan</category>
      </item>
    
      <item>
        <title>Maaf Sayang Ku</title>
        <description>&lt;p&gt;Sungguh bukan bermaksud untuk menyiksa atau meninggalkan, tapi hari-hari yang saya jalani tidak tentu arah dan tujuan, seakan tidak ada lagi yang namanya pagi hari atau siang hari.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Semua terasa seperti malam, gelap muram dan diam, angin pun enggan untuk berhembus, tidak bisa lagi membedakan rasa senang dan sedih, bercampur aduk.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mungkin boleh saja kamu menyebut saya manusia tanpa perasaan, tapi pada kenyataannya memang sangat susah untuk merasa, semuanya terasa hambar, menggado garam pun rasanya hambar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tapi saya masih manjadi manusia walaupun bukan seutuhnya, mungkin besok atau lusa tidak ada yang tau pasti.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 13 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://aidanblog.com/maaf-sayang-ku/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://aidanblog.com/maaf-sayang-ku/</guid>
        
        <category>coretan</category>
      </item>
    
      <item>
        <title>Kopi dan Sebotol Aqua</title>
        <description>&lt;p&gt;Malam ini berhasil tidak makan nasi, hanya satu buah lontong, tapi lontong juga terbuat dari nasi, sungguh kegoblokan yang hakiki, ternyata hari ini masih makan nasi berbentuk lontong.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Hingga malam hari pun tiba, kepala sedikit pening, kaget ketika melihat jam sudah pukul sepuluh pagi, melihat motor belum dimasukan akhirnya menuju tukang nasi goreng lejen.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sesampainya disana, tukang nasgor sedang mencuci piring, sepertinya prihal buruk namun saya sempatkan bertanya ke mang nasgor itu.&lt;/p&gt; &lt;blockquote&gt; &lt;p&gt;mang, nasgor masih ada?&lt;/p&gt; &lt;/blockquote&gt; &lt;blockquote&gt; &lt;p&gt;Sudah habis, tinggal ada mie goreng!&lt;/p&gt; &lt;/blockquote&gt; &lt;p&gt;Tidak ada nasgor mie goreng pun jadi, menunggu lumayan lama karena mang mie goreng...</description>
        <pubDate>Thu, 12 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://aidanblog.com/kopi-dan-sebotol-aqua/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://aidanblog.com/kopi-dan-sebotol-aqua/</guid>
        
        <category>coretan</category>
      </item>
    
      <item>
        <title>Mencoba Cloudinary DI Jekyll</title>
        <description>&lt;p&gt;Anda akan ingin menyesuaikan jalur Anda di bagian Media untuk bekerja dengan Cloudinary.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Jalur Publik: Anda ingin memasukkan URL lengkap ke cloud Cloudinary Anda. Ini akan terlihat seperti &lt;a href=&quot;https://res.cloudinary.com/&quot; title=&quot;https://res.cloudinary.com/&quot;&gt;https://res.cloudinary.com/&lt;/a&gt; / image / upload /.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Jalur Materi Depan: Aktifkan sakelar di bagian ini untuk menggunakan jalur publik yang berbeda saat memasukkan gambar ke materi depan, dan biarkan nilainya kosong. Ini akan memungkinkan Anda untuk dengan mudah memasukkan transformasi URL (lihat di bawah).&lt;/p&gt; &lt;h4 id=&quot;pengaturan-jalur-yang-direkomendasikan&quot;&gt;Pengaturan Jalur yang Direkomendasikan&lt;/h4&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;Mendaftar untuk akun Cloudinary&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Masuk ke dasbor Anda dan klik ikon roda gigi untuk mengakses pengaturan Anda.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Anda harus melihat nama...</description>
        <pubDate>Thu, 12 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://aidanblog.com/cloudinary-sebagai-penyimpanan-gambar/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://aidanblog.com/cloudinary-sebagai-penyimpanan-gambar/</guid>
        
        <category>cdn</category>
      </item>
    
      <item>
        <title>Lupa Hari</title>
        <description>&lt;p&gt;Menjalani hari-hari semakin terasa lama sekali atau memang lambat, lebih tepatnya lupa hari, perasaan sudah satu minggu tapi kenyataannya baru lewat tiga hari, dikira masih hari miggu ternyata hari rabu.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Entah mengapa makan rasanya bosan, jika tidak ada rasa lapar rasanya tidak mau makan, sebab saya masih manusia jadi harus makan, sifat malas masih hingga di seluruh badan, bangun dari rebahan sangat berat.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Baru setelah jam delapan malam pergi ke luar mencari makan, di dekat rumah, banyak tukang jual makanan, tapi yang dituju lagi-lagi tukang nasi goreng lejen, kasian juga sih penjualnya sudah rada tua, tapi lumayan enak rasanya.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Biasanya...</description>
        <pubDate>Wed, 11 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://aidanblog.com/lupa-hari/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://aidanblog.com/lupa-hari/</guid>
        
        <category>coretan</category>
      </item>
    
      <item>
        <title>Senin</title>
        <description>&lt;p&gt;senin tidak ada yang mangasikan, malam minggu begadang sampai pagi bersama teman-teman sma, tidak ada angin tidak ada hujan tiba-tiba meminta kontak nomor wa beberapa jam kemudian lima orang datang ke rumah.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;ada yang membawa mangga bermacam jenis, ada juga yang membawa anak dan istri, sialnya rumah tidak sedang keadaan tidak karuan, kemarin lusa sudah dibersihkan.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;semakin malam, teman berdatangan tentunya yang membawa anak dan istri sudah pulang, lahan depan dan samping dipenuhi oleh kendaraan yang terparkir.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;memang setiap malam rumah ini tidak pernah sepi sebenarnya banyak bunyi-bunyian, entah itu dari suara tikus, kecoak, atau cicak sedang ngewe, jika tidak...</description>
        <pubDate>Mon, 09 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://aidanblog.com/senin/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://aidanblog.com/senin/</guid>
        
        <category>featured</category>
        
        <category>coretan</category>
      </item>
    
      <item>
        <title>Jalan-Jalan Ke Gunung Ciwaru</title>
        <description>&lt;p&gt;Semalam bisa tidur dengan nyenyak lagi, tapi terbangun di malam hari, sudah dibayangkan akan tidak tidur kembali, benar saja sudah mau pagi, ibu-ibu mulai ngerompi di tukang sayur keliling.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;belum sempat pindah ke kamar tidur, dam tertidur di ruang tengah, bangun dengan keadaan jantung yang berdebar-debar langsung meminum air putih.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;baru teringat bahwa sabtu ini ada janji dengan teman ingin berkunjung ke gunung ciwaru di dekat rumah, tepatnya di daerah majalengka sindangwangi.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;mengecek handphone ada puluhan pesan dari kesayangan dan juga miss call dari teman yang mengajak ke gunung ciwaru.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;jam sudah pukul sepuluh, niat awal ingim berangkat jam delapan...</description>
        <pubDate>Sat, 07 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://aidanblog.com/jalan-jalan-ke-gunung-ciwaru/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://aidanblog.com/jalan-jalan-ke-gunung-ciwaru/</guid>
        
        <category>sticky</category>
        
        <category>travelling</category>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
